迷信的浪漫

迷信的浪漫

以前在香港，有想不通的難題，會去黃大仙求一籖。可惜運氣不好，下籤居多，難得有次籤文寓意，我小心折起放進銀包，直到籤文和銀包一起丟掉。

一直都和占卜的術士有些緣分，有大學時代認識的師姐玩物喪志，最後辭職專職占星；有在道教研究中心共事數月的風水大師傳人，告訴我很多圈內規矩和明星八卦；最近看到寫專欄的前輩也在找人練手，忙私信自己的資料請他看看。

有朋友和我說很驚算命，怕不好的事情太早知道。我倒一直很享受被算命的過程，皆因我的算命先生都屬能說會道的大師，透露少少時運大限，還會委婉提點我性格中的缺陷，我自然日後做事多想幾遍。

記得25歲那年各種失敗，正是那位師姐說這是傷官見官，熬過這幾年就好。我半懂不懂，但話卻記下，總覺會絕處逢生。時間先慢後快，我差不多忘記這句判詞的時候，一切真的好起來。不知是她算得準，還是說得好。當然最能安慰人的迷信，還要數唐人街的幸運餅乾，半文半白都是好話。

求籤算卦可以是浪漫和詩意的事情，在那麼多古代神話、典故舊事裏尋找宿命，可以把瑣碎的生活重新讀出味道來。尤其是那種線索太過撲朔的姻緣占卜，更讓人反覆咀嚼。譬如我的伊朗好友就被預言「另一半並不會講波斯語」，這也罷了，我的道長大師朋友在我央求百遍後說「你的伴侶會像只兔子」，多年來還是不懂怎麼破譯這條密碼。

當然有時不靠譜的占卜實在無法浪漫。有年我陪母親爬天門山，有個和尚大師非要看我手相，才說一句：「是個孝子」，母親當場大笑，直說不準，拉着我就走。不過想起來也是樁開心事，可做下酒菜用。

楊靜

上一則
上一則
棚架上的大媽（下） (高慧然)

下一則
下一則
習帝的玻璃足球夢 (陳也)